\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Ex 90h@}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional
    \textbf{Seja} $f:\mathbb{N} \rightarrow \mathbb{N}$ dada por
    \begin{equation}
        f(x) = s + mx 
    \end{equation}
}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    f^{k}(x) = m^nx + s\sum_{i=0}^{n-1}m^i
}

\def \quantificador{
    \forall n \in \mathbb{N}
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    f^{k}(x) = m^kx + s\sum_{i=0}^{k-1}m^i
}

\def \base{
    0
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    f^{(a+1)}(x) = m^{(a+1)}x + s\sum_{i=0}^{(a+1)-1}m^i
}

\def \desenvPasso{ 
    \subitem Seja $(a+1) > 0$. Pela definicao de funcao iterada, temos que
    \begin{equation} \label{subs}
        f^{(a+1)}(x) = f(f^{a}(x))
    \end{equation}

    \subitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, segue que 
    \begin{equation}
        f^{a}(x) = m^ax + s\sum_{i=0}^{a-1}m^i
    \end{equation}

    \subitem Substituindo em \eqref{subs}, temos
    \begin{equation}
        f(f^{a}(x)) = f\PAR{m^ax + s\sum_{i=0}^{a-1}m^i}
    \end{equation}

    \subitem E pela definicao de $f$, segue que
    \begin{align*}
        f\PAR{m^ax + s\sum_{i=0}^{a-1}m^i} &= s + m\cdot \PAR{m^ax + s\sum_{i=0}^{a-1}m^i} \\
                                           &= s + m^{(a+1)}x + ms\sum_{i=0}^{a-1}m^i \\
                                           &= m^{(a+1)}x + s +  s\sum_{i=0}^{a-1}m^{i+1} \\
                                           &= m^{(a+1)}x + s +  s\sum_{i=1}^{(a+1)-1}m^{i} \\
                                           &= m^{(a+1)}x + s\sum_{i=0}^{0}m^i +  s\sum_{i=1}^{(a+1)-1}m^{i} \\
                                           &= m^{(a+1)}x + s\PAR{\sum_{i=0}^{0}m^i +\sum_{i=1}^{(a+1)-1}m^{i}}\\
                                           &= m^{(a+1)}x + s\sum_{i=0}^{(a+1)-1}m^{i} \\
    \end{align*}
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{0\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem Por um lado, temos 
    \begin{equation}
        f^{0}(x) = I(x) = x
    \end{equation}

    Pelo outro
    \begin{equation}
        m^0x + s\sum_{i=0}^{0-1}m^{i}= m^0x + 0 = x
    \end{equation}

    \subitem Entao
    \begin{equation}
        f^{0}(x) = x
    \end{equation}
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{0}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle

    % Intuicao para provar 
    \begin{equation}
        \text{h. }f(x) = s + mx
    \end{equation}

    \begin{align*}
        f^{1}(x) &= s + mx \\
        f^{2}(x) &= f(f^{1}(x)) = f(s + mx) = s + m\cdot (s + mx) = s + ms + m^2x  \\
        f^{3}(x) &= f(f^{2}(x)) = f(s + ms + m^2x) = s + m\cdot (s + ms + m^2x) = s + ms + ms^2 + m^3x \\
        \vdots \\
        f^{n}(x) &= m^nx + s \sum_{i=0}^{n-1}m^i
    \end{align*}
    \hrulefill
    % ----------

    \preambulo{}
    \inducao{}
    \hrulefill
    % ----------
    
    \newpage

    Repare que, se $m = 1$
    \begin{equation}
        f^n(x) = 1^nx + s\sum_{i=0}^{n-1}1^i = x + sn
    \end{equation}

    e se $m \neq 1$
        \[f^n(x) = m^nx + s\sum_{i=0}^{n-1}m^i = x + sn\]
    como do ex45, temos
        \[\sum_{i=0}^{n-1}m^i = \frac{m^n-1}{m-1}, \forall m \in \mathbb{C} - \{0, 1\}\]
    Entao
    \begin{equation}
        f^n(x) = m^nx + s\frac{m^n-1}{m-1}\, \forall m \in \mathbb{C} - \{0, 1\}
    \end{equation}
\end{document}


